{
    "question": "Jelaskan tugas bank indonesia untuk mencapai tujuan dan memelihara kestabilan nilai rupiah !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dengan cara menaikan suku bunga / menjual surat berhaga bank sental",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-kemajuan-teknologi-dan-penawaran-148",
            "question": "Jelaskan\u00a0hubungan antara kemajuan teknologi dan penawaran!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Penawaran, dalam\u00a0ilmu ekonomi, adalah banyaknya\u00a0barang\u00a0atau\u00a0jasa\u00a0yang tersedia dan dapat ditawarkan oleh\u00a0produsen\u00a0kepada\u00a0konsumen\u00a0pada setiap tingkat\u00a0harga\u00a0selama periode waktu tertentu.</span><span>Penawaran dipengaruhi oleh beberapa faktor. Antara lain harga barang, tingkat\u00a0teknologi, jumlah produsen di\u00a0pasar, harga bahan baku, serta harapan, spekulasi, atau perkiraan.</span><span>Di antara faktor-faktor di atas, harga barang dianggap sebagai faktor terpenting dan sering dijadikan acuan untuk melakukan analisis penawaran. Harga berbanding lurus dengan jumlah penawaran. Jika harga tinggi, maka produsen akan berlomba-lomba menjajakan barangnya sehingga penawaran meningkat. Sementara itu, jika harga turun, maka produsen akan menunda penjualan atau menyimpan produknya di\u00a0gudang\u00a0sehingga jumlah penawaran akan berkurang.</span><span>Faktor teknologi akan memengaruhi\u00a0output\u00a0barang atau jasa yang akan dihasilkan produsen. Semakin tinggi teknologi, semakin cepat barang dihasilkan, maka semakin besar pula penawaran yang terjadi.</span><span>Harga-harga barang lain, termasuk di antaranya harga bahan baku, juga ikut memengaruhi penawaran. Semakin mahal harga bahan baku, semakin mahal pula harga produk yang dihasilkan. Namun biasanya, kenaikan harga bahan baku cenderung mengurangi keuntungan yang diterima oleh produsen, sehingga produsen akan mengurangi tingkat produksi dan mengurangi tingkat penawaran.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-diketahui-fungsi-permintaan-qd-2p20-dan-fungsi-penawar-545",
            "question": "Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi penawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- setiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi \npenawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- \nsetiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?<br><br>sebelum subsidi<br>Qd=Qs<br></span><span>-2p+20=</span><span><span>2p-8</span><br>20+8=2p+2p<br>28\u00a0 \u00a0 =4p<br>p=28/4<br>p=7<br><br><br>setelah subsidi<br>Qs&#039;=Qs-s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =</span>2p-(8-2)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =2p-6<br><br>Qd=Qs&#039;<br>-2p+20=2p-6<br>20+6=2p+2p<br>26=4p<br>p=26/4<br>p=6,5<br><br>subsidi yang diterima konsumen=p-p&#039;<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =7-6,5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,5<br>jadi subsidi yang diterima konsumen sebesar Rp50,00<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbedaan-ojk-dengan-bank-sentral-768",
            "question": "Apa saja perbedaan OJK dengan Bank Sentral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya coba jawab dengan dua tipe jawaban ya<br><br><strong>Jawaban pendek atau to the point<br></strong>OJK dan Bank Central memiliki tugas yang berbeda. OJK mengawasi seluruh penyelenggaraan jasa keuangan seperti perbankan, asuransi, dan pasar modal. Sedangkan Bank central atau bank Indonesia menjalankan fungsi menjaga kestabilan ekonomi melalui instrumen moneter nya.\u00a0<strong><br><br>Jawaban panjang\u00a0<br></strong>Semenjak terjadinya krisis Asia di tahun 97 dan 98, pemerintah berusaha menerapkan sistem yang memisahkan peran bank Indonesia sebagai pengawas perbankan sekaligus juga penjaga kestabilian ekonomi melalui instrumen moneternya.\u00a0<br><br>Alasannya adalah karena pasar memerlukan sebuah lembaga yang memiliki kredibilitas tinggi dalam hal penjaga kestabilan ekonomi sekaligus pemilik dari cadangan keuangan bila terjadi gejolak.\u00a0<br><br>Oleh karena itu tugas pengawasan yang dulu diemban \u00a0oleh bank Indonesia satu persatu mulai diberikan kepada OJK.\u00a0<br><br>Tugas OJK meliputi pengawasan terhadap perbankan komersial, asuransi, pasar modal. Termasuk dalam hal memberikan ijin terhadap sistem sistem pembayaran online yang lagi marak saat ini seperti BitCoin, Gopay, dsb.<br><br>Tugas Bank central adalah menjaga kestabilian ekonomi dan menjaga nilai inflasi yang tertarget melalui suku bunga, pelaksanaan macropruential, dan juga mengumpulkan cadangan devisa.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keinginan-oranglembaga-memiliki-uang-untuk-memperoleh-keuntungan-317",
            "question": "Keinginan orang/lembaga memiliki uang untuk memperoleh keuntungan didasarkan pada....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "motif ekonomi (tindakan ekonomi).",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "motif mencari kekayaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-yg-diperoleh-wirausaha-yg-mlakukan-usaha-dgn-slalu-in-737",
            "question": "Apa manfaat yg diperoleh wirausaha yg mlakukan usaha dgn slalu ingin maju????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesuksesan<br><br><br>moga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan sikap yang selalu ingin maju, wirausahawan akan punya motivasi untuk mencapai kesuksean yang lebih dari sekarang ini. cara pencapaiannya bisa bersiafat kreasi atau inovasi terhadap produk yang ia pasarkan. pencapaian tersebut pasti akan tercapai, bila seoarang wirausahawan memiliki rasa &#039;selalu ingin maju&#039; tersebut.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pemerintah-perlu-turun-tangan-dalam-fenomena-ekonomi-bai-479",
            "question": "Mengapa pemerintah perlu turun tangan dalam fenomena ekonomi ,baik mikro dan makro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pemerintah bertanggungjawab untuk mengatur sendi-sendi kehidupan di masyarakat sehingga tercipta keseimbangan, keteraturan dan keadilan. Baik ekonomi mikro maupun ekonomi makro adalah termasuk ruang lingkup pemerintah. Hanya saja dalam ekonomi mikro tugas pemerintah adalah sebagai pengawas atau pembuat regulasi karena pelaksana utama dari ekonomi mikro adalah masyarakat. Pemerintah tidak boleh terlalu mengekang dalam ekonomi mikro.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya karena pemerintah termasuk pelaku ekonomi dan itu merupakan tugas dari pemerintah agar menangani persoalan ekonomi. khususnya pemerintah yang di bidang ekonomi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-pembayaran-tunai-dan-non-tunai-667",
            "question": "Alat pembayaran tunai dan non tunai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembayaran tunai<br>uang kartal\u00a0(uang logam, uang kertas)<br>\u00a0<br>pembayaran non tunai\u00a0<br>nota debet, uang elektronik, cek, kartu(APMK)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau pembayaran tunai uang kertas dan uang logam <br>kalau pembayaran non tunai cek,nota debet,dan uang elektronik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-resiko-yang-dihadapi-cukup-besar-maka-badan-usaha-yang-seba-693",
            "question": "Jika resiko yang dihadapi cukup besar, maka badan usaha yang sebaiknya dipilih adalah berbentuk PT. mengapa demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam bentuk perseroan pembagian kerja dan penanganan tidak ditangani oleh satu orang melainkan bersama.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-macam-golongan-pembeli-berdasarkan-harga-subjektif-412",
            "question": "Tiga macam golongan pembeli berdasarkan harga subjektif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembeli marjinal, supermarjimal, submarjinal<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Pembeli Marjinal = Pembeli yang harga taksirannya sama dengan harga pasar<br>2. Pembeli supermarjinal = pembeli yang harga taksirannya di atas harga pasar. Pembeli supermarjinal itu mengalami keuntungan (premi konsumen) karena harga yang diperkirakannya melebihi harga di pasar.<br>3. Pembeli sub marjinal= pembeli yang harga taksirannya di bawah harga pasar\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-alat-pembayaran-adalah-392",
            "question": "Pengertian alat pembayaran adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pengertian alat pembayaran<strong> adalah alat yang digunakan untuk membayar atas pembelian barang dan jasa yang telah dilakukan, alat pembayaran biasanya berbentuk uang, baik tunai maupun non tunai.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jika kita melakukan transaksi jual beli, maka tak jarang kita menggunakan uang sebagai alat pembayaran, Namun saat ini sistem pembayaran dapat dilakukan dengan beragam cara, misalnya sistem tunai dengan menggunakan uang atau e-money, sedangkan sistem pembayaran non tunai dapat menggunakan kartu kredit, voucher, dan juga alat pembayaran lainnya.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang peran Bank Sentral saat terjadi guncangan ekonomi brainly.co.id/tugas/21140473</p><p>2. Materi tentang institusi jasa keuangan yang diawasi otoritas jasa keuangan brainly.co.id/tugas/17299954</p><p>3. Materi tentang proses pembayaran melalui BI-RTGS brainly.co.id/tugas/21139448</p><p>-----------------------------------------</p><p></p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : X (1 SMA)</p><p>Mapel : Ekonomi</p><p>Bab : Bank Sentral, Sistem dan Alat Pembayaran dalam Perekonomian Indonesia</p><p>Kode : 10.12.4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}